德國庇護兩港獨人士 香港擬透過國際刑警跟進

涉及旺角騷亂案棄保潛逃的兩名獨派人士黃台仰及李東昇，獲德國政府給予難民庇護。消息指出，香港警方正研究透過國際刑警跟進，確認消息後再決定如何跟進。黃、李兩人接受外媒訪問時表示，一旦《逃犯條例》修訂獲通過，預料將有更多人在其他國家尋求庇護。有港獨組織成員對本台表示，不排除會有離開香港的可能。（李弘音 報道）

港獨組織、本土民主前線前發言人黃台仰及成員李東昇，獲德國政府批出難民庇護。《美聯社》引述德國外交部發言人指，雖然德國未有就個別事件作出評論，但認為香港人權狀況一般而言是好，但與此同時，憂累香港反對派的政治空間被收窄，同時更留意到香港的言論及新聞自由正受到蠶食，特別當涉及政治敏感議題時更為明顯。

另外，德國駐港總領事館發言人周四（23日）指，知悉涉事兩名港人現正身處德國，強調德國聯邦移民及難民署不受政治考慮影響，獨立處理每一宗難民身份及庇護申請，惟因個人資料保護原因，不便就個別個案提供資訊。

而中國外交部發言人陸慷周三（22日）在記者會中，被問到德國批出難民庇護，是否反映德國質疑香港的司法獨立，陸慷表示其他國家無權干涉香港事務。

陸慷說：香港特區政府依照《基本法》處理管理香港本地事務，這也是中國自身的內部事務。任何其他國家無權、也不應當去橫加干涉，不管以甚麼樣編造出來的理由和藉口。

黃台仰接受《法新社》訪問時認為，港獨的政治立場已開始軟化，現在香港最重要的是人權狀況。他指決定打破沉默，是因為香港正在審議修訂《逃犯條例》，是一項容許港人日後被引渡回內地的法案，他認為港人要繼續發聲。

而李東昇就接受《路透社》訪問，形容自己和黃台仰是首兩名在歐洲的香港政治難民，而自己要離開香港是非常可悲，並認為如果《逃犯條例》修訂獲通過，可能會越來越多人在其他國家尋求庇護。

另一港獨組織、香港民族陣綫發言人梁頌恆，接受本台查詢時表示，目前仍打算留守到最後一刻，必要時才離開香港。但他亦坦言，身邊不少朋友因政治環境等因由已離開香港。

梁頌恆說：我想我的取態是留到最後一刻，真的待不下才選擇離開，但至少盡了努力。更年有很多和我差不多年紀的香港人正考慮離開甚至已經離開，這是事實。例如我的大學莊員，我跟他們在澳洲聚舊比起在香港還要多，你就知道那個環境是怎樣。政治環境、社會氣氛，如果有小朋友就有更多這些考慮。

立法會議員、保安局前局長葉劉淑儀周四（23日）出席電台節目表示，德國可能是被誤導，才向黃、李二人批出難民庇護。她續指二人若返回香港，會得到公平公正的審訊，但德國給予他們難民庇護身分，反映德國認為他們返港後會受到迫害，有關指控非常嚴重。

葉劉淑儀說：可能德國當局被誤導，因為我見昨天黃台仰一些聲明指擔心回到香港後，被移交到內地。這些說法是荒謬的，因為我們跟德國的協議明確指出不能再移交，除非德國同意。所以這些完全沒有根據的，特區政府應該反駁。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申於同一節目稱，事件無疑對香港的國際聲譽造成打擊。他指，德國是由一個「半司法機構」的委員會，根據國際標準嚴謹審核難民申請，審批結果並非政治決定，而是一個司法判斷。

另外，雖然有律師認為在香港及德國簽訂的移交逃犯協議條文中，港府或可嘗試循最後一項，即「根據雙方法律，可准予移交的任何其他罪行」，提出移交要求。但法政匯思發言人、大律師李安然對本台稱，目前「暴動罪」並不在雙方移交的罪行類別中，若港府要循這個方法，要先自行立法，再向德國提出要求，但即使如此，德方亦受其他條件約束。

李安然說：若（香港）有這個立法，德國政府看到後就已經會願意移交，但亦受到其他條件約束。例如如果你提出暴動罪是因為黃台仰的政治意見，你想懲罰他，而檢控他，那麼基於強制拒絕移交條文的第五條，德國也不會把黃台仰移交香港。

據了解，警方正研究，透過國際刑警向有關方面確認消息，視乎對方回應，再聯同律政司等相關部門，決定如何跟進。

民間方面，工聯會社會事務委員會20多人，周四（23日）遊行至德國駐香港總領事館抗議，反對德國政府庇護黃李二人，並要求德國政府尊重香港司法制度，重新檢視他們的「難民」身份。

港共唔好再獻醜啦
而家仲肉酸過支那

垃圾國際刑警

會SO黑警先算啦

請港共政權不要干涉德國內政和對其說三道四

人地國家派綠卡比邊個人，係人地國家內政

仲唔快派隊飛虎潛入去捉
捉完之後可以拍埋戰狼㖭

香港都有政治難民，姐德國明串你香港政府法治有問題，政治檢控

777派香港流氓特警入侵德國，
但德國有GSG9迅速消滅入侵嘅（SDU／PTU恐怖分子）

國際刑警組織章程強調中立性，遵行《國際人權宣言》，禁止其介入出於政治、軍事、宗教或種族目的的活動。

國際刑警個阿蝗頭之前都比中共拉左啦！
國際刑警

Interpol :無人識你喎

快啲將香港特衰政府定係極端恐怖組織

孟宏偉

犯我柒婆者，雖遠必殊

英國除外

寫咗係 interpol constitution

黑警識唔識嘢？

連大陸都無搵國際刑警搵當年學運之後逃走咗嘅人

面係人哋畀架係自己丟...

偽進啲垃圾唔識英文呀佢地撚知咩

搞港獨就有得免費移民,正

唔係紅色通輯好難會拉人

國際刑警主席唔係因貪污腐敗案坐緊監咩？？😁

仲追住黎咬咪即係話比人知「係呀 佢我係會逼害佢架」